# -*- coding: utf-8 -*-


question_list = [
    {
        "question": "Самая глубокая впадина?",
        "options": ["A) Марианская", "B) Атакамская", "C) Пуэрто-Риканская", "D) Кермадек"],
        "correct_option": "A",
        "time_limit": 5
    },
    {
        "question": "Самый большой остров?",
        "options": ["A) Мадагаскар ", "B) Борнео ", "C) Гренландия", "D) Баффин"],
        "correct_option": "C",
        "time_limit": 5
    },
    {
        "question": "На каком материке нет коренных жителей?",
        "options": ["A) Северная Америка", "B) Южная Америка", "C) Антарктида", "D) Австралия"],
        "correct_option": "C",
        "time_limit": 5
    },
    {
        "question": "Как называется жаровня для приготовления шашлыка?",
        "options": ["A) Чугунная", "B) Железная", "C) Алюминевая", "D) Мангал"],
        "correct_option": "D",
        "time_limit": 5
    },
    {
        "question": "Из чего состоит горб у верблюда?",
        "options": ["A) Из жира", "B) Из воды", "C) Из сахара", "D) Из соли"],
        "correct_option": "A",
        "time_limit": 5
    },
    {
        "question": "Как называется горячее вино, прокипяченное с орехами и пряностями?",
        "options": ["A) Красное", "B) Глинтвейн", "C) Темное", "D) Белая"],
        "correct_option": "B",
        "time_limit": 5
    },
    {
        "question": "В какой жидкости железо не тонет?",
        "options": ["A) В воде", "B) В лаве", "C) В ртути", "D) В керосине"],
        "correct_option": "C",
        "time_limit": 5
    },
    {
        "question": "Как называются античные жрецы, предсказывавшие будущее?",
        "options": ["A) Оракулы", "B) Провидцы", "C) Ванги", "D) Буддисты"],
        "correct_option": "A",
        "time_limit": 5
    },
    {
        "question": "Назовите имя английского ученого натуралиста, рассказывавшего миру о 'Происхождении видов'",
        "options": ["A) Чарльз Дарвин", "B) Исаак Ньютон", "C) Альберт Эйнштейн", "D) Магуайр"],
        "correct_option": "A",
        "time_limit": 5
    },
    {
        "question": "Как называется самая высокая вершина мира?",
        "options": ["A) Чогори", "B) Джамалунгма", "C) Канченджанга", "D) Лхоцзе"],
        "correct_option": "B",
        "time_limit": 5
    },
]

option_list = ["A", "B", "C", "D"]
